Краткая шпаргалка по Git

Настройка

Установить имя: git config --global user.name "Ваше Имя"
Установить почту: git config --global user.email "ваша@почта.com"
Создание и клонирование

git init — создать новый репозиторий
git clone ссылка — склонировать репозиторий
Основные команды

git status — проверить изменения
git add файл — добавить файл в индекс
git add . — добавить все изменения
git commit -m "Сообщение" — зафиксировать изменения
git push — отправить изменения на сервер
git pull — загрузить изменения с сервера
Работа с ветками

git branch — список веток
git branch имя — создать новую ветку
git checkout имя — переключиться на ветку
git checkout -b имя — создать и переключиться на ветку
git merge имя — влить ветку в текущую
git branch -d имя — удалить ветку (локально)
git push origin --delete имя — удалить ветку на сервере
Слияние и конфликты

git merge ветка — влить изменения
git rebase ветка — перебазировать ветку
При конфликтах: исправить вручную, затем git add и git commit
История и отмена

git log — история коммитов
git diff — сравнить изменения
git reset --hard HEAD~1 — отменить последний коммит (осторожно!)
git revert хэш — отменить конкретный коммит
Удалённые репозитории

git remote -v — список удалённых репозиториев
git push -u origin ветка — отправить ветку на сервер
git fetch — получить изменения без слияния
git pull origin ветка — загрузить и слить изменения
Пример работы:

Создать ветку: git checkout -b feature/new-button
Добавить изменения: git add ., git commit -m "Новая кнопка", git push
Влить в main: git checkout main, git merge feature/new-button, git push
Готово!